涉企圖警署外縱火 失業會計師獲准取回15萬保釋金

區域法院今午處理多宗涉及反修例示威的提訊案件。中年男會計師涉於去年8月手持天拿水和報紙碎，企圖在元朗警署外縱火，被指警誡下曾經透露打算「嚇吓警察」。他被控企圖縱火罪，案件今於區院再訊。辯方申請將30萬保釋金減半，透露此案令被告失去工作出現財困。法官高勁修批准申請，同意將保釋金減至15萬，並押後案件至9月1日再訊。

另一宗示威案件亦於同庭再訊，年輕地盤工人疑於理大攻防戰當日，於旺角向一輛警車投擲汽油彈，汽油彈未有擊中警車，地盤工被捕，並被搜出軍刀及萬用刀等物。他今表示將會承認蓄意縱火以及管有攻擊性武器罪，控方指將就其管有物品意圖損壞財產罪撤控。案件押後至11月20日進行答辯及求情，被告繼續還押候訊。

去年 11 月 8 日，大批市民到將軍澳悼念墮樓後不治的科大生周梓樂，悼念及後演變為堵路示威，其間有人疑指示威者嘈吵，與現場人士起爭執，當場遭「私了」至血流披面。一男一女被控暴動及有意圖傷人兩罪，兩人還押至今已逾 8 個月。案件今日在西九龍裁判法院再訊，代表律師透露二人將承認所有控罪。兩被告將於 11 月 6 日在區域法院答辯及求情，兩人沒有保釋申請，須繼續還押。

唉

佢好夠膽
做會計師都肯出去

有無方法幫到手

推
有咩需要幫手 一定要出聲

屌呢啲專業有案底好難搞

直接出invite
去外地搵埋份工
係香港都失業潮

大把勇武手足都覺得自己俾人當咗condom
而事實上問心 幾多人真係有幫過呢啲手足？

和平係我地最大既武器